\documentclass[a4paper,12pt]{scrartcl}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{graphicx} %Bilder einbinden
\usepackage{amsmath} %erweiterte Mathe-Zeichen
\usepackage{amsfonts} %weitere fonts
\usepackage[utf8]{inputenc} %Umlaute & Co
\usepackage{hyperref} %Links
\usepackage{ifthen} %ifthenelse
\usepackage{enumerate}

\usepackage{algpseudocode} %Pseudocode
\usepackage{dsfont} % schöne Zahlenräumezeichen
\usepackage{amssymb, amsthm} %noch stärker erweiterte Mathe-Zeichen
\usepackage{tikz} %TikZ ist kein Zeichenprogramm
\usetikzlibrary{trees,automata,arrows,shapes}

\input{../kvmacros.tex}

\pagestyle{empty}


\topmargin-50pt

\newcounter{aufgabe}
\def\tand{&}

\newcommand{\makeTableLine}[2][0]{%
  \setcounter{aufgabe}{1}%
  \whiledo{\value{aufgabe} < #1}%
  {%
    #2\tand\stepcounter{aufgabe}%
  }
}

\newcommand{\aufgTable}[1]{
  \def\spalten{\numexpr #1 + 1 \relax}
  \begin{tabular}{|*{\spalten}{p{1cm}|}}
    \makeTableLine[\spalten]{A\theaufgabe}$\Sigma$~~\\ \hline
    \rule{0pt}{15pt}\makeTableLine[\spalten]{}\\
  \end{tabular}
}

\def\header#1#2#3#4#5#6#7{\pagestyle{empty}
\begin{minipage}[t]{0.47\textwidth}
\begin{flushleft}
{\bf #4}\\
#5\\
Tutor: #2
\end{flushleft}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
\begin{flushright}
#6 \vspace{0.5cm}\\
%                 Number of Columns    Definition of Columns      second empty line
% \begin{tabular}{|*{5}{C{1cm}|}}\hline A1&A2&A3&A4&$\Sigma$\\\hline&&&&\\\hline\end{tabular}\\\vspace*{0.1cm}
\aufgTable{#7}
\end{flushright}
\end{minipage}
\vspace{1cm}
\begin{center}
{\Large\bf Blatt #1}

{(Abgabe #3)}
\end{center}
}



%counts the exercisenumber
\newcounter{n}

%Kommando für Aufgaben
%\Aufgabe{AufgTitel}{Punktezahl}
\newcommand{\Aufgabe}[2]{\stepcounter{n}
% \ifnum\value{n}>1
% \newline
% \else
% \fi

\indent\textbf{Aufgabe \arabic{n}: #1} (#2 Punkte)\\}




\begin{document}
    %\header{BlattNr}{Tutor}{Abgabedatum}{Vorlesungsname}{Namen}{Semester}{Anzahl Aufgaben}
    \header{7}{Dennis Britsch}{2014-12-09}{ETI}{\textit{Robert Eisele}\\ \textit{Jan-Peter Hohloch}
    }{WS 14/15}{3}
    \vspace{1cm}
    \Aufgabe{Toggle-Flipflop}{4}

        \vspace*{-1cm}\begin{math}
            \begin{array}
                {c|c c c c|c|c|c c}
                \#&Q&T&R&S&Funktion&Q^+&R'&S'\\\hline
                0&0&0&0&0&HOLD&0&   -&0\\
                1&0&0&0&1&SET&1&    0&1\\
                2&0&0&1&0&RESET&0&  -&0\\
                3&0&0&1&1&HOLD&0&   -&0\\
                4&0&1&0&0&HOLD&0&   -&0\\
                5&0&1&0&1&TOGGLE&1& 0&1\\
                6&0&1&1&0&TOGGLE&1& 0&1\\
                7&0&1&1&1&HOLD&0&   -&0\\

                8&1&0&0&0&HOLD&1&   0&-\\
                9&1&0&0&1&SET&1&    0&-\\
                10&1&0&1&0&RESET&0& 1&0\\
                11&1&0&1&1&HOLD&1&  0&-\\
                12&1&1&0&0&HOLD&1&  0&-\\
                13&1&1&0&1&TOGGLE&0&1&0\\
                14&1&1&1&0&TOGGLE&0&1&0\\
                15&1&1&1&1&HOLD&1&  0&-\\
            \end{array}
        \end{math}\hfill\includegraphics[width=0.4\textwidth]{A1.png}\\
        \karnaughmap{4}{$R'$}{QTRS}{-0---00-00100110}{}
        \karnaughmap{4}{$S'$}{QTRS}{01000110--0--00-}{}\\
        $\Rightarrow R'=QR\overline{S}\vee Q\overline RST,\ S'=\overline Q\overline RS\vee \overline Q R\overline S T$\pagebreak
    \Aufgabe{Flipflop Austausch}{7}
        \begin{enumerate}[(a)]
            \item RS-Flipflops\\
                \begin{math}
                    \begin{array}
                        {c|c|c||c|c||c|c|c|c}
                        z_1&z_0&x&z_1^+&z_0^+&R_1&S_1&R_0&S_0\\\hline
                        0&0&0&1&0& 0&1& -&0\\
                        0&0&1&0&1& -&0& 0&1\\
                        0&1&0&1&1& 0&1& 0&-\\
                        0&1&1&1&1& 0&1& 0&-\\
                        1&0&0&1&1& 0&-& 0&1\\
                        1&0&1&1&1& 0&-& 0&1\\
                        1&1&0&0&0& 1&0& 1&0\\
                        1&1&1&0&0& 1&0& 1&0
                    \end{array}
                \end{math}
                \karnaughmap{3}{$R_1$}{{$z_1$}{$z_0$}x}{0-000011}{}
                \karnaughmap{3}{$S_1$}{{$z_1$}{$z_0$}x}{1011--00}{}\\
                \vspace*{-2cm}\\\hspace*{0.6\textwidth}$\Rightarrow R_1=z_1z_0,\ S_1=\overline z_1 z_0 \vee \overline z_0\overline x$\vspace{1.5cm}\\
                \karnaughmap{3}{$R_0$}{{$z_1$}{$z_0$}x}{-0000011}{}
                \karnaughmap{3}{$S_0$}{{$z_1$}{$z_0$}x}{01--1100}{}\\
                $\Rightarrow R_0=z_1z_0=R_1,\ S_0=z_1\overline z_0 \vee \overline z_1x$\\
                \includegraphics[width=.5\textwidth]{A2a.png}\pagebreak
            \item D-Flipflops: $D_1=\overline z_1\overline x \vee \overline z_1z_0\vee z_1\overline z_0,\ D_0=\overline z_1x\vee \overline z_1z_0\vee z_1\overline z_0$, da:\\
                \karnaughmap{3}{$D_1$}{{$z_1$}{$z_0$}x}{10111100}{}
                \karnaughmap{3}{$D_0$}{{$z_1$}{$z_0$}x}{01111100}{}\\[1cm]
                \includegraphics[width=.5\textwidth]{A2b.png}
            \item Die JK-Flipflops sind am einfachsten anzusteuern (lediglich
                eine Disjunktion von Eingangsvariablen), RS-Flipflops kommen auch mit einer Disjunktion aus, jeder Teil dieser ist jedoch eine Konjunktion aus Eingangsvariablen. D-Flipflops haben die kompliziertesten Ansteuerfunktionen (Disjunktion dreier Konjunktionen aus zwei Eingangsvariablen).\\
                Dennoch ist hier die Schaltung mit D-Flipflops einfacher, da die Ansteuerfunktionen gemeinsame Minterme haben.
        \end{enumerate}\pagebreak
    \Aufgabe{Jahreszyklus}{7}
        \begin{enumerate}[(a)]
            \item Es sind 4 Zustände nötig (für jede Zahl einer), diese lassen sich mit 2 RS-Flipflops realisieren.
            \item Ein Medwedew-Automat bräuchte 3 Flipflops, damit auch die 4 ausgegeben werden kann, da 3 aber nicht benötigt wird, genügen auch 2, wenn man den Automaten anders aufbaut. Wir benutzen also einen Moore-Automat.
            \item Automat:\\
                \begin{tikzpicture}[->,node distance=2cm]
                    \node[state] (2) {10/2};
                    \node[state] (0) [right of=2] {00/0};
                    \node[state] (1) [below of=0] {01/1};
                    \node[state] (4) [left of=1] {11/4};
                    \path
                        (2) edge (0)
                        (0) edge (1)
                        (1) edge (4)
                        (4) edge (2);
                \end{tikzpicture}
            \item Zustandsübergangstabelle:\\
                \begin{math}
                    \begin{array}
                        {c|c c|c c|cc|cc|ccc}
                        \#&Q_1&Q_0&Q_1^+&Q_0^+&R_1&S_1&R_0&S_0&y_2&y_1&y_0\\\hline
                        0&0&0&0&1& -&0& 0&1& 0&0&0\\
                        1&0&1&1&1& 0&1& 0&-& 0&0&1\\
                        2&1&0&0&0& 1&0& -&0& 0&1&0\\
                        3&1&1&1&0& 0&-& 1&0& 1&0&0
                    \end{array}
                \end{math}
            \item Schaltung:\\
                \includegraphics[width=.5\textwidth]{A3.png}
        \end{enumerate}
\end{document}

